1897 a. 28 Märtsil ilmusiwad Alliku walla kohtu ette Alliku walla mees Jaan Walting ja Suure-Kõpu walla mees Jaan Tammann, mõlemad walla kohtule palelikult tuntud ja palusiwad eneste wahel maha tehtud kirjaliku
rendi kaupa siia kohtu aktiraamatusse sisse kirjutada:
I.
Mina Alliku walla mees Jaan Walting annan oma Alliku wallasOisu külas seiswa "Hintsu" päris koha Jaan Tammannile allpool nimetud tingimistega rendi peale 23 Apr 1897 a. kuni 23. Apr 1898 a., mis eest Jaan Tammann
Jaan Waltingile maksab aastas renti /200/ kaks sada rbl. Rent saab ära makstud 23 Aprilliks 1897a. /100/ sada rbl ja 28 Sept. 1897 a. /100/ rbl.
II
Ahju küteks annab WaltingTammannile iga aasta kaks sülda puid ja hagu heinamaalt ja karjamaalt teha sealt kohalt kust Walting näitab ja mida rentnik isi välja veab. Aja puud annab koha omanik nii palju kui tarvis läheb
ja mida rentnik isi wälja weab ja ajaks teeb, niisammati parandab rentnik majade katused.
III
Kõik walla käsud ja korrad täidab rentnik mis koha peale tulewad, niisammati tee sillutamised ja puhastamised.
IV
Kui loomad mis praegu Hintsu koha peal Waltingil on jäewad ka senna koha karjamaale kuni sügiseni 1897 a. ja kuni kewadeni 23. Apr, 1898 a. Tammanni kätte pruukida tema koha peale, millest Walting sügisel kolm tüki
ära müib.
V
Rentnik Jaan Tammann lubab Jaan Waltingile selle rendi aasta sees korraliku toitu, korterit ja pesu anda ilma hinnata anda.
VI
Rentnik puhastab iga aasta /200/ kakssada sülda kolme jalast kraawi sealt kust tarwis on. Põllu põhku ja heinu eiwõi rentnik müia waid peab koha peal ära pruukima.
VII.
Seda eelpool nimetud kontrakti, kui kumbki pool seda soowib, peab üles ütlema 25 juuli kp. kui ülesütlemist nimetud terminil ei ole tehtud jääb see kontrakt veel üheks aastaks maksma, mida siis uuesti peab üles
ütlema ehk kui seda weel ei sünni, niisammuti edasi.
Seesinane maha tegemine sai peale maha kirjutamist pooltele ette loetud.
Jaan Walting kirja ei oska. Kirjutas tema palwe peale alla:
Kohtu Eesistuja M. Asa /allkiri/
Kohtu mõistjad:
J. Aaron /allkiri/
H. Lugus /allkiri/
Kirjutaja /allkiri, ei lugenud välja/
